import Image from "next/image";
import { Center, Heading, Grid, GridItem, Text } from "@chakra-ui/react";

<Grid templateColumns="repeat(2, 1fr)" gap={5}>
  <GridItem colSpan={[2,1]}>
    <Heading size="2xl">PPBL 2023では、あなたはどのようなことを学ぶことができるでしょうか？</Heading>
    <Text>
      Modules 100から102までを完了した今、このproject-based learningコースについてもう少し詳しくお伝えいたします。
    </Text>
    <Text>
      100レベルには、「onboarding」モジュールがあります。これらのモジュールの目的は、コースの仕組みを理解し、Cardanoの開発を「始める」ためのいくつかの方法を紹介することです。
    </Text>
    <Text>
      次に、200レベルの「Building Background Knowledge（BBK）」モジュールが続きます。これらの各BBKモジュールでは、Cardano開発スタックの異なる部分を詳しく見ていきます。
    </Text>
  </GridItem>
  <Center>
    <Image src="/PBLFramework.png" alt="pbl" width={300} height={300} />
  </Center>
</Grid>

<br />
---
<br />

# Plutus PBLの仕組み
Plutus Project-Based Learningについて知っておくべきいくつかのポイントです。

## PPBL 2023では、例題を使って学びます。

すでにいくつかのモジュールとレッスンを探索しましたね。このコースの進め方について感触をつかんでもらえたと思います。

それは例を用いた学びの一例です。

<br />
---

## PPBL 2023では、実践することによって学びます。

各レッスンでは、タスクやプロジェクトの始め方が示され、さらなる探求のための提案も行われます。

マスタリーアサインメントは、問題解決や新たな問いの発見を促すものです。たとえば、モジュール102では2つのマスタリーアサインメントがあります。各課題は「descentralized identity」の大プロジェクトにおいて重要な概念である証明、証拠、評判について疑問を提起します。あなたが最も好奇心を持っている質問は何ですか？

<br />
---

## 「Project-Based Learning」では、多くのプロジェクトに関わる機会があります。

### プロジェクト: PPBL 2023 Contributor Token

PPBL 2023トークンは、私たちが様々な方法で探求するプロジェクトの一例です。モジュール 100 では、PPBL 2023 Contributor トークンをmintedしました。その後、モジュール102で、そのトークンを使ってトランザクションを構築しました。PPBL 2023 Contributor Token プロジェクトへの「オンボード」おめでとうございます！

[次のレッスンでは](/modules/103/1031)、トークンに*off-chain*情報を追加するオプションがあります。

200レベルモジュールでは、Contributor Tokenの仕組みについて「Build Background Knowledge」します：最初はフロントエンドで、後にスマートコントラクトで行います。

### プロジェクト: Gimbal Project Treasury and Escrow

このモジュールでは、[Gimbal Project Treasury and Escrow](/modules/103/commit)という別のプロジェクトに初めて触れることになります。

### これからもさらに多くのプロジェクトがあります。

PPBL 2023の間、私たちは新しいプロジェクトを大小さまざまに紹介します。

<br />
---

## PPBL全体を通じて、貢献するための異なる方法を見ることができます。

PPBL 2023が成功すれば、それはあなたが実際のプロジェクトに貢献する方法を見つける手助けをします。

プロジェクトに貢献する方法は多岐にわたり、多くのプロジェクトが現在Cardano上で始動しています。コードの記述やシステムの構築は、常にプロジェクトに貢献する素晴らしい方法です。このコースでは、その両方を実践する機会を提供します。

同時に、すべての貢献者が開発者である必要はありません。さまざまな貢献経路に取り組む方法を共有します。開発者、非開発者、そしてAIが伝える内容を理解するために十分な知識を持っているかどうかを判断しようとしている人々のための方法です。

貢献する方法の1つは、新しい質問を考え出すことです。たとえば、モジュール102では、エビデンスとon-chainプルーフに関するいくつかの質問を見ることができました。これらの質問はPPBL Contributor Tokenの開発に不可欠です。

これらの質問への回答は新しいプロジェクトにつながります。

<br />
---

## Gimbalabsで貢献しましょう。どこでも貢献しましょう。

PPBL 2023では、さまざまなプロジェクトに触れる機会があります。私たちは、少なくとも1つのプロジェクトに興味を持って貢献できる場所を見つけていただければと願っています。もしGimbalabsで貢献したい場合は、ぜひ参加してください！また、他の貢献の場所もご紹介いたします。

たとえば、モジュール101では、Aikenとplu-tsのドキュメンテーションをいくつか見ました。おそらく、[Aiken Hello World](https://aiken-lang.org/example--hello-world#getting-funds)と[Hello plu-ts](https://pluts.harmoniclabs.tech/docs/examples/Hello%20World#deployng-the-contract)のガイドでは、最初のスマートコントラクトを書く方法だけでなく、もっと詳しく説明されていることに気づいたかもしれません。ドキュメンテーションを続けましたか？もし続けた場合、新しい質問はありますか？何に一番興奮していますか？

もしかしたら、あなた自身のプロジェクトが頭にあるかもしれません。他のPPBLの学生を招待して一緒に参加することができます。

<br />
---

## では、ようこそ参加してください！

Plutus PBLコースは、プロジェクトそのものであり、私たちは実践しながら学ぶという形で進めています。一緒に。

project-based learningに再び飛び込みましょう。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
